把軍旅生涯看得極重 傳哈利王子要力爭保留英國榮譽軍銜

英國哈利王子，攝於2019年11月。(路透)

英國哈利王子日前傳出計畫夏季獨自動身回國探親，每日電訊報2日接獲消息人士爆料指出，他已決心要保住自己當初被迫卸下的榮譽軍銜。同時，只要狀況許可，就會在英國花上更多時間。

哈利與梅根於2020年3月卸下資深王室成員身分後遷居美國，皇家海軍陸戰隊榮譽總司令（Captain General of the Royal Marines）、皇家空軍霍寧頓基地榮譽指揮官（Honorary Air Commandant of RAF Honington）與皇家海軍小型船隻及潛水隊總隊長（Commodore-in-chief of Small Ships and Diving）等三個榮譽軍銜是少數幾個懸而未解的問題。

報導指哈利同意放棄三個軍銜一年，直到王室今年3月審核他與梅根的地位時再行決定，但他仍渴望繼續保留不放。一位友人就透露，「對他來說，軍旅生涯是最重要的事物之一，當然想要保住了。」

哈利1日打贏控告星期日郵報指稱他怠慢皇家海軍陸戰隊的毀謗官司，就表明他自認名譽與未來的關鍵繫於他與英軍的連結。隔日透過影像講話宣布永不屈服運動會順延時，字字句句都顯示他對英軍的支持完全沒有動搖。

不過，外界普遍相信，既然他並未計畫重返王室，將別無選擇放棄榮譽軍銜。王室一位消息人士指出，女王一開始就明白告訴哈利，執行王室公務不能「一腳進、一腳出」，這個態度至今並沒有改變。

報導還指，儘管王室在物色榮譽軍銜的替代人選，但哈利自認曾在陸軍服役十年，和「永不屈服運動會基金會」（Invictus Games Foundation）等組織持續保持往來，讓他在在都是最適合的人選。一位友人2日也指，哈利遷居美國後，若不是受到新冠肺炎疫情阻撓，其實根本就打算定期往來英美兩國以維護他與英軍的關係。

死開啦 好噁心呀
又要做雞 又要貞節牌坊

hi 前上校

都唔明搞乜鳩 成日博見報

你咪試下靠實力去海外打仗，唔好靠人幫
立功立到做司令為止囉

如果哈利王子既成就有佢太爺咁勁 就天下太平 同埋 真正日出

佢阿哥似喬治六世風格

而老豆根本係愛德華八世

何不入美軍？

下? 榮譽軍銜黎架咋喎
你咪叫返做下士哈利囉 唔影響你軍旅生涯架喎

呢個戇鳩王子
死去美國同個黑鬼婆衰好
唔好返來英國

假假地佢係第一代電莖戰士

用遊戲控制桿 真係執行軍方任務喎

辭咗職仲要攬住個太平紳士

由二等兵開始做起囉

佢識開Apache仲要去阿富汗上前線同Taliban駁火 比你呢個鍵盤戰士講到一文不值

不過呢家要佢上前線
一定俾左膠屌

你估我唔知咩
咁軍功足唔足以做到司令位?

佢個頭銜係司令喎
冇皇室光環佢做撚到？

其實識打仗又唔係大晒
你估仲係以前斬咗幾多個人嘅頭落嚟就升幾多級

去KFC 做上校

唔足以做到 所以佢個title係榮譽 掛名司令無兵權係手
利申翻 我都認同佢應該放低呢啲榮譽軍職

收皮啦，攬住條臭西過世啦

其實點解會有得bargain?
一走就乜都冇架啦

咁都得個個都走啦

應該取消佢所有同皇室有關既身份同收入啦
禁埋佢老豆比$佢駛

都幾十歲人, 唔好咁幼稚啦真係好丟架

聽隻雞枝笛